{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "À quoi fait référence une strophe en poésie?",
            "TrueAnswer": "Un groupe de vers",
            "FalseAnswer": [
              "Un seul mot",
              "Un type de rime",
              "Un mètre poétique"
            ],
            "Explanation": "Une strophe est un groupe de vers dans un poème qui sont séparés par un espace ou une indentation."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le célèbre poème 'Le Corbeau'?",
            "TrueAnswer": "Edgar Allan Poe",
            "FalseAnswer": [
              "William Wordsworth",
              "Emily Dickinson",
              "Robert Frost"
            ],
            "Explanation": "Edgar Allan Poe a écrit 'Le Corbeau' en 1845, et c'est l'une de ses œuvres les plus célèbres."
          },
          {
            "Question": "Quel est le mètre le plus courant dans la poésie anglaise?",
            "TrueAnswer": "Pentamètre iambique",
            "FalseAnswer": [
              "Vers libre",
              "Haïku",
              "Limerick"
            ],
            "Explanation": "Le pentamètre iambique est constitué de vers de cinq pieds, chacun étant un iambe (non accentué, accentué). Il est largement utilisé dans la poésie anglaise."
          },
          {
            "Question": "Qu'est-ce qu'un haïku?",
            "TrueAnswer": "Un poème de trois vers",
            "FalseAnswer": [
              "Un type de sonnet",
              "Un distique rimé",
              "Un long récit épique"
            ],
            "Explanation": "Un haïku est une forme traditionnelle de poésie japonaise composée de trois vers avec un schéma de syllabes de 5-7-5."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour le poème 'Howl'?",
            "TrueAnswer": "Allen Ginsberg",
            "FalseAnswer": [
              "Sylvia Plath",
              "Langston Hughes",
              "T.S. Eliot"
            ],
            "Explanation": "'Howl' d'Allen Ginsberg est un poème emblématique de la Beat Generation, réputé pour son style cru et émotionnel."
          },
          {
            "Question": "Quel est le sujet du poème 'The Road Not Taken' de Robert Frost?",
            "TrueAnswer": "Choix et décisions",
            "FalseAnswer": [
              "Nature et saisons",
              "Amour et romance",
              "Événements historiques"
            ],
            "Explanation": "Ce poème reflète sur le thème des choix et des chemins que nous empruntons dans la vie, souvent mal interprété comme une célébration de la non-conformité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme japonais pour une juxtaposition poétique de deux images ou idées?",
            "TrueAnswer": "Kireji",
            "FalseAnswer": [
              "Onomatopée",
              "Haibun",
              "Senryu"
            ],
            "Explanation": "Kireji est un mot coupant ou une pause utilisé dans la poésie traditionnelle japonaise pour mettre en évidence les contrastes et les liens entre les différentes parties du poème."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du poème épique 'Le Paradis perdu'?",
            "TrueAnswer": "John Milton",
            "FalseAnswer": [
              "Geoffrey Chaucer",
              "Homère",
              "Dante Alighieri"
            ],
            "Explanation": "'Le Paradis perdu' de John Milton est un poème épique qui retrace l'histoire biblique de la chute de l'homme, faisant de Satan une figure complexe et captivante."
          },
          {
            "Question": "Que désigne le terme 'élegie' en poésie?",
            "TrueAnswer": "Un poème funèbre",
            "FalseAnswer": [
              "Un vers humoristique",
              "Une ode louangeuse",
              "Une ballade romantique"
            ],
            "Explanation": "Une élégie est un poème réfléchi et funèbre, abordant souvent les thèmes de la perte, de la mortalité et du passage du temps."
          },
          {
            "Question": "Pour quoi la forme de poésie Sestina est-elle connue?",
            "TrueAnswer": "Répétition de mots de fin de vers",
            "FalseAnswer": [
              "Utilisation de seulement deux lignes",
              "Schéma de rimes strict",
              "Vers courts et concis"
            ],
            "Explanation": "Une Sestina se caractérise par son motif complexe de répétitions de mots de fin de vers dans un ordre prescrit à travers six strophes, suivies d'une envoi de trois vers."
          },
          {
            "Question": "Quel poète a remporté le prix Nobel de littérature en 1923?",
            "TrueAnswer": "William Butler Yeats",
            "FalseAnswer": [
              "Pablo Neruda",
              "Rabindranath Tagore",
              "T.S. Eliot"
            ],
            "Explanation": "Yeats a été récompensé du prix Nobel pour sa poésie toujours inspirée, qui donne une expression artistique à l'esprit d'une nation entière de manière hautement artistique."
          },
          {
            "Question": "Quel dispositif littéraire implique une amplification pour l'accentuation en poésie?",
            "TrueAnswer": "Hyperbole",
            "FalseAnswer": [
              "Métaphore",
              "Comparaison",
              "Ironie"
            ],
            "Explanation": "L'hyperbole est utilisée pour créer un effet exagéré et pour mettre en avant un point de manière plus dramatique, souvent utilisée à des fins comiques ou ironiques."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit la séquence de sonnets 'Sonnets from the Portuguese'?",
            "TrueAnswer": "Elizabeth Barrett Browning",
            "FalseAnswer": [
              "Percy Bysshe Shelley",
              "John Keats",
              "Walt Whitman"
            ],
            "Explanation": "'Sonnets from the Portuguese' d'Elizabeth Barrett Browning est une collection de 44 sonnets d'amour considérés comme parmi les mieux écrits dans la littérature anglaise."
          },
          {
            "Question": "Que désigne le terme 'enjambement' en poésie?",
            "TrueAnswer": "La poursuite d'une phrase",
            "FalseAnswer": [
              "La fin d'un vers",
              "Un type de rime",
              "Le titre d'un poème"
            ],
            "Explanation": "L'enjambement fait référence à la poursuite d'une phrase sans pause au-delà de la fin d'un vers, d'un distique ou d'une strophe."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'Leaves of Grass'?",
            "TrueAnswer": "Walt Whitman",
            "FalseAnswer": [
              "Emily Dickinson",
              "Langston Hughes",
              "Robert Frost"
            ],
            "Explanation": "'Leaves of Grass' de Walt Whitman est une collection emblématique de poésie, célébrant la diversité des gens et du paysage américain."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour un poème écrit en éloge d'un être aimé?",
            "TrueAnswer": "Panégyrique",
            "FalseAnswer": [
              "Élégie",
              "Lamentation",
              "Haïku"
            ],
            "Explanation": "Les poèmes panégyriques expriment une louange et une admiration élevées pour une personne, élevant souvent le sujet au statut héroïque ou divin."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le poème emblématique 'Ode to a Nightingale'?",
            "TrueAnswer": "John Keats",
            "FalseAnswer": [
              "Lord Byron",
              "Percy Bysshe Shelley",
              "William Wordsworth"
            ],
            "Explanation": "'Ode to a Nightingale' de John Keats est considérée comme l'une des plus belles odes de la langue anglaise, exprimant un désir d'évasion et de transcendance."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}